福建下月每人限購2kg豬肉 重回計劃經濟「糧票」時代？

【肉價保衞戰●專題】福建下月每人限購2kg豬肉 重回計劃經濟「糧票」時代？

（新增內容）內地輸港的活豬供不應求，鮮肉零售價近日由約90港元一斤升至120港元，升逾30%，本港業界人士預料今年底至明年初，市民仍要「捱貴豬肉」。追本溯源，中國作為養豬第一大國，非洲豬瘟對活豬供應影響逐漸浮現，內地政府揚言是打響「肉價保衞戰」，繼日前貴州傳出每日只限量供應7隻生豬後，福建莆田市荔城區近日發出通告，下月6日開始民眾要憑身份證，每人每月限購2公斤豬肉，似乎要重回計劃經濟的「糧票」時代！

福建莆田市荔城區人民政府於上周二（20日）發出通知，表示啟動農副產品平價商店銷售政策，自9月6日起，名單內平價商店所供應的豬肉每公斤補貼4元人民幣（下同；約4.4港元），憑身份證每人限購2公斤，包括腿肉、腩肉、瘦肉和排骨，結束時間視區域食品價格走勢而定。

網傳貴州開始實施每日分配供應7隻生豬，自由亞洲電台近日訪問貴州銅仁市肉檔的嚴姓檔主，他說：「養豬場沒有豬啊，那豬遭活埋了。一個縣城只有7頭豬，限量供應，貴州這邊下面的一個小縣城，懷化那邊都是25元（約27港元；500克）。每個地方不一樣。影響大，特別是沿海城市的，起碼應該突破30（約33港元）了吧。」嚴老闆指，目前豬售價格飆升是全國上漲，而且還有很多民眾因害怕非洲豬瘟、不敢吃豬肉扯高價格，接下來的中秋、重陽等旺季到來將會更麻煩。

資深時事評論員劉銳紹接受《蘋果》記者訪問時透露，福建實施的限購豬肉令，未必與之前中國爆發的非洲豬瘟疫情有直接關係，至少官方近日未有再公佈福建爆發任何大規模的非洲豬瘟疫情。而目前亦未有迹象顯示，在莆田市外其他地方，都發出限購豬肉令。

香港豬肉行總商會理事長許偉堅也同意只是內地個別地區實行限購，而當地政府應該會作出補貼：「豬肉供應始終係民生問題，如果補貼咗唔限購，啲人大量咁買入炒買咪出現問題囉。」他指中國農業農村部今年初已發出警號，指豬肉的供應量會大幅減少，將會推高價格。對於香港會否跟隨內地補貼豬商，許偉堅苦笑：「肯定無㗎啦。」香港民眾「捱貴豬肉」估計伸延至今年年底至明年年初。他建議，港府應考慮在東南亞地區輸入活豬，但受制於環保問題一直未能成事，而內地輸港活豬在地理環境和運輸便利上，其他地區仍然無法取代。

許偉堅續稱，本港豬商正處於全面崩潰狀態，已結業的肉檔未必能重開，有工人開工不足，更有人甚至失業。他說：「肉價不斷創出歷史高位，如果再咁樣落去，市民聽見豬肉兩個字都驚，百幾二百蚊斤點買啫。」他指，豬肉屬於副食品，市民過往可能一星期吃5天，現在價錢高企可能一星期只吃1至2天，對整個行業已開始出現萎縮。對於香港會否跟隨內地推出限購令，許偉堅認為香港始終是自由市場，而財政司司長最近推出的191億港元紓困措施只限於食環署管理的街市受惠，但對於私營肉檔無濟於事。

中國農業農村部數據顯示，截至7月3日，全國一共發生非洲豬瘟疫情143宗，撲殺生豬116萬多隻。全國豬隻供求在19日的最新資訊顯示，生豬價格最低每公斤19元（約21港元），最高的廣西全州每公斤生豬超過30元（約33港元）；而與今年2月中旬比較，當時生豬的價格每公斤只是9元（10港元）。
<蘋果>

pish

想知福建人諗緊咩
明明自己搵到錢都要比其他城市拖到咁樣

落黎斬人 食港豬

諗緊福建獨立

又係佔中

資深時事評論員劉銳紹接受《蘋果》記者訪問時透露，福建實施的限購豬肉令，未必與之前中國爆發的非洲豬瘟疫情有直接關係，至少官方近日未有再公佈福建爆發任何大規模的非洲豬瘟疫情

死咁多豬，一時三刻點回復之前既水平，鳩UP 唔洗本

［開飯/住宿/義診/搵工］你班前線死廢青 未成年中學雞同我入黎！